【WFC】F.I.R.飛兒樂團宣布解散？

當年和華納約滿後，整個團是需要尋覓新的唱片公司合作，建寧老師和我和飛一起與華研高層談了很多次 ，合作單純是「飛兒樂團」經紀合作，三人大家都是好友也都自由，最終我和老師簽約，飛因有個人專輯規劃，希望不簽約用默契合作方式，大家也都認同與尊重，從那時起華研窗口有安排工作機會，三人均需同意與有檔期，才會赴約。兩年多至少接了40-50場商演、演唱會 ，均分下來讓自己生活無缺，支持我們繼續完成個人夢想，我們很幸運一直都有很多機會與粉絲支持，比起很多音樂人有更多人認識我們，三人也都很珍惜在一起的緣分。
我一直很感謝建寧老師，與華納唱片對新人的投資，至今，飛如今可以自己自掏腰包出專輯、舉辦巡演，阿沁能夠籌備音樂學校與個人創作事業、建寧老師能夠繼續支持更多新人發唱片，我們都很感謝彼此年輕時的努力，跟一路上非常多人的幫助，唱片公司、經紀公司、製作人、企劃、宣傳、導演、美術、經紀人。至少需要數百人才能夠支持我們三人難搞又遠大的夢想。雖然理想總與現實有拉扯，但是三人從來沒有退縮過，而我們都會為自己的夢想更努力。飛的個人音樂夢想、阿沁的音樂學校計畫、建寧老師的幕後工作、三人都保持彼此祝福的角色在進行。未來不管是單飛或團體，希望外界也都我們祝福。15年的歷程，真的不是三言兩語就可以說完。或許外在景況會改變，但永遠不變的是對音樂熱情。如果對音樂沒有熱情不要說15年了，15個月都不定能堅持。而我們三人都還在執著，就用行動證明FIR的信念永遠長存。只要三人都願意，或許也會有三人的計畫，如果個人任何發展，我們彼此也一定祝福。

阿沁REAL

其實都好似名存實亡左好耐啦

第一隻碟真心好聽

Lydia

過了就不再回來

Fly away

他走了帶不走你的天堂
風乾後會留下彩虹淚光

好鍾意佢地
好多首歌都好好聽
學生時代既回憶標哂出黎

老了

一碟神話

WFC

當年去左佢地係香港既演唱會

唔係一早解左啦咩

[/quote]

唉，仲諗住有下隻新碟

紅館個次好多空凳

Lydia
fly away
我們的愛
真係直接唱緊果個年代台灣反叛年輕人境況出黎

三個心願

其實一散左已經好影響隊野

好想再睇建寧老師彈琴彈到un下un下

Agger

都好多年 無出新歌

08年睇asia expo果次爆到仆街
正撚到

Faye單飛出左EP

個場我都有去
嗌到聲沙

佢地啲歌全部識唱 老了

88 老了老了

敦煌天空的沙礫 帶著我們的記憶

月牙灣

三首都識唱，好懷念

其實第二至四隻都還可以既

看月牙灣下的淚光

如此的愛你 花刺痛的傷
我不想抵抗 該要如何學會隱藏

長毛條女好撚大波

呢排聽返
好正

想當年

她走了帶不走你的天堂

faye同沁散左未?

千年之戀

圖?

散左好耐
阿沁結左婚女都生左兩件好似係

仆街仔係到食係到屙

😅

嗰陣特登去去聽live佢唱我們的愛同千年之戀好唔夠氣

經典啦D歌

飛D live真係不敢恭維

個老婆得20頭 實係唔小心搞大咗先結

我體諒佢

fly away
我最鍾意呢首歌

依家仲聽緊!!!

好撚sweet

X2

佢兩次演唱會
第一次係第十行星 係博覽館
第二次係紅館
我都有去

唔捨得

利申：出道到依家既old fans

其實你很愛他 對我的懲罰
説你沒有想他 是可憐我吧

呢首配MV冇得頂

無解散啦 ，只係各有各做得閒就合體出Show
阿沁嚟緊都出Solo碟
不過陳建寧係咪得罪咗班記者，呢兩年每隔幾個月班記者就推佢上報係咁寫臭佢，不過有啲就真係佢濕鳩嘅

講真
分別唔大

我們的愛 過了就不再回來 直到現在 我還默默的等待

最好聽一定係呢首
loop左半年

I remember

唔出新歌咁奈、一早名存實亡

以前鬥魚都好好睇

去強國出下show都賺夠

郭品超

當年係網吧比fly away同Lydia洗腦

隻隻碟都有買 次次換電話都入番落去聽

是誰的心啊 孤單的留下
他還好嗎 我多想愛他

基於媒體報導都有篇幅限制導致字句使用的刪減，我在此明確說明：

（1）離開華納後我們都是自由的，但F.I.R.的演出，音樂是需要唱片公司團隊的，華研是很好的公司，我並沒私自而是三人一起和華研談了很多次，只是最後要簽約前飛考慮到她有個人專輯的想法，希望還是自由不被合約綁住，所以最後是我和沁獨家委託華研，飛則個案合作，有演出，演唱會，專輯，再邀請她加入。

（2）和華研合作並沒有簽約金，更沒所謂暗吞問題，演出的酬勞我和沁是一次拿、飛因為想要保持獨立性，希望單次結算，我們和華研也尊重她的想法，調整作業模式，依照每次演出合約、華研提供的報表做結算，每一場演出無限延伸都與飛有邀請合約，在飛無個人合約狀況下，這是唯一能順暢的合作模式。

我們三人出道也10多年，彼此都有自己的音樂天地，可以單飛，也可以合體，也可以和不同歌手有音樂上的合作，並不用靠合約綁著誰，現在做每個人有興趣的音樂，都是很好的事，也都彼此祝福。

最後，外界可能不了解而有所誤解，這個模式是討論很久，唯一F.I.R能正常運作，但保持團員可以很自由自在的合作方式，我身為這個團的組建者，必須讓團能好好走下去，也讓大家很自由的做自己，未來很長，一起努力。

F.I.R 飛兒樂團 陳建寧

應該仲有希望出碟掛

首首都好聽

三個心願
刺鳥
眷戀
You make me want to fall in love
...

Lydia 月牙彎 fly away都好正
果時覺得佢把聲好好聽

當年既台灣天團 唔撚係五月天 係FIR呀

到近幾隻碟都有買
亞特蘭提斯真係比到個“嘩FIR真係番黎喇”既感覺我
可惜都只係曇花一現
1x年場紅館live唔爆場真係有d心痛
果陣香港完全0宣傳
惜日的天團

每次見到佢地啲新聞就諗起NaNa入面娜娜搵團員時同八公講唔要男人因為萬一有團員拍拖就代表隊band 會散

但似係老屎忽搞搞震多啲喎

人生第一隊真心鍾意同追嘅band，以前每首歌都識唱，黎香港兩次演唱會都有去，去埋香港簽名會簽左張大海報，貼係房好耐
我諗以後都唔會忘記佢地帶俾我嘅感動同快樂

飛

原來有咁多樂迷 好感動
利申：飛兒全部歌都識

他還好嗎 我多想愛他

呢首屈機

禾問打艾～矣～唉～

佢哋舊歌真係好正

只只CD都有買

只乜

曾經都瘋狂煲過 不過而家望返佢地個look好娘

頭兩隻碟真係無得輸

隻隻碟都有買😭

我們的愛+把愛放開

可惜可惜

好鐘意呢種style嘅女人

同日本呢個女主音好類似

千年之戀個前奏

應許之地

好撚正呀 好懷念
而家d細路都唔識fir啦

當你決定你要離開我
我沒有說什麼 就當還你自由

因為我能明白 她的溫柔 對你是種解脫

我有去 唔明點解會唔滿

中二病style

我不要聽藉口 我只想一人走掉
把淚留在街角 我不過希望你會聽到
愛情化作 一片片冰雪單調
不用你多說 我現在通通都瞭

中學勁鍾意佢地
而家仲有聽下

出道就係fans.可惜演唱會勁少人去

歹勢，無感

聽返隻碟先

雨櫻花

我還記得你 說櫻花很美麗

佢哋好耐無新歌
泌同飛兒分手嗰時最sad

辦公室戀愛通常都冇好下場
佢哋仲要關係咁鬼淫亂
散得遲

全部都識唱

那永恆的淚
凝固的一句話
向着我愛的人 追吧

淨係識呢隻

雨櫻花超正

傻傻的微笑表情卻無法言語

需要你的愛

識唱我們的愛
都應該三十附近

邊度淫亂呀

應該由飛沁一齊個陣 3個人已經唔係好合作到

我信佢地冇淫亂
至少老師冇得玩

但feel到老師唔鍾意佢兩個一齊咗

呢個都知
個陣佢都明示暗示過唔鍾意佢地拍拖